# 2H步进电机驱动模块


![](images/2h-microstep-driver_Me-2H-Microstep-Driver.jpg)

<img src="images/2h-microstep-driver_微信截图_20160203145533.png" alt="微信截图_20160203145533" width="336" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

### 概 述

双通道步进电机驱动是一种两相混合步进电机驱动器，采用直流 12\~36V 供电，适合驱动电压 24\~36V，电流小于 2.0A 外径 43\~57mm 的两相混合式步进电机。此驱动器采用全数字电流环进行细分控制，电机的转矩波动小，低速运行平稳，振动和噪音低。高速时可输出相对较高的力矩，定位精度高。可用于雕刻机，数控机床，包装机械，传动设备等分辨率要求较高的设备上。

### 技术规格

- 输入电压: 12\~36V DC  
- 输入电流: less than 2 A  
- 输出电流: 0.4\~2.83 A  
- 功耗: 40 W  
- 内部保险：6 A  
- 湿度：不能结露、有水珠  
- 尺寸: 96 x 56 x 35mm (L x W x H)

### 功能特性

- 平均电流控制，两相正弦电流驱动输出；  
- 8档细分和自动半流功能；  
- 8档输出相电流设置；  
- 高速力矩大；  
- 启动转速高；  
- 具备脱机功能；  
- 光电隔离信号输入/输出；  
- 具有过压、欠压、过流、相间短路保护功能。

### 引脚定义

- PUL： 脉冲信号输入端  
- +5V： 信号输入共阳端  
- DIR： 方向信号输入端  
- ENBL： 脱机使能信号输入端  
- A+: 步进电机绕组A  
- A-: 步进电机绕组A  
- B+: 步进电机绕组B  
- B-: 步进电机绕组B  
- DC+: 步进电机电源正极  
- DC-: 步进电机电源负极

### 连线方式

● **杜邦线连接**

<img src="images/2h-microstep-driver_微信截图_20160203145908.png" alt="微信截图_20160203145908" width="406" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

### 编程指导

● **Arduino 编程** 

如果使用 Arduino 编程，需要调用库 ``Makeblock-Library-master`` 来控制步进电机驱动模块，本程序通过 Arduino 编程让电机按需求转动。

<img src="images/2h-microstep-driver_微信截图_20160203150021.png" alt="微信截图_20160203150021" width="479" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

<img src="images/2h-microstep-driver_微信截图_20160203150045.png" alt="微信截图_20160203150045" width="739" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

● **mBlock编程** 

步进电机驱动模块支持 mBlock 编程环境，如下是该模块指令简介：

<img src="images/2h-microstep-driver_微信截图_20160203150120.png" alt="微信截图_20160203150120" width="722" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

以下是如何使用mBlock控制步进电机驱动模块的例子：

mBlock 可以使步进电机在不同时间段速度由小到大转动，循环往复。

<img src="images/2h-microstep-driver_微信截图_20160203150151.png" alt="微信截图_20160203150151" width="718" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

### 原理解析

**设置电机每转步数**

驱动器可将电机每转的步数分别设置为200、400、800、1600、3200、6400、12800、25600步。用户可以通过驱动器正面板上的拨码开关的SW5、SW6、SW7位来设置驱动器的步数（Pulse/rev）如下：

<img src="images/2h-microstep-driver_微信截图_20160203150244.png" alt="微信截图_20160203150244" width="721" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

### 控制方式选择

拨码开关SW4位可设置成两种控制方式：  
- 当设置成“OFF”时，为半流功能。  
- 当设置成“ON”时，为无半流功能。

> 半流功能是指无步进脉冲500ms后，驱动器输出电流自动降为额定输出电流的70%，用来防止电机发热。

### 设置输出相电流

为了驱动不同扭矩的步进电机，用户可以通过驱动器面板上的拨码开关SW1、SW2、SW3位来设置驱动器的输出相电流（有效值）单位安培，各开关位置对应的输出电流，不同型号驱动器所对应的输出电流值不同。具体见表2。

### 功率接口

- DC+、DC-：连接驱动器电源  
- DC+：直流电源正级，电源电压直流12～36V。最大电流是2A。  
- DC-：直流电源负级。  
- l A+、A-、B+、B-：连接两相混合式步进电机

驱动器和两相混合式步进电机的连接采用四线制，电机绕组有并联和串联接法，并联接法，高速性能好，但驱动器电流大(为电机绕组电流的1.73倍)，串联接法时驱动器电流等于电机绕组电流。

### 故障诊断

状态灯指示：
- RUN： 绿灯，正常工作时亮。  
- ERR：红灯，故障时亮，电机相间短路、过压保护和欠压保护。  


### 相关链接

应用案例及原理图：http://bbs.makeblock.cc/forum-42-1.html
